\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Fledermausschwarm}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Schwarm winziger Tiere, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {12},
        hit-points  = {22 (5W8)},
        speed       = {0 m, Fliegen 9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 5,
        dex = 15,
        con = 10,
        int = 2,
        wis = 12,
        cha = 4
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-resistances = {Hieb, Stich, Wucht},
        condition-immunities = {Betäubt, Bezaubert, Festgesetzt, Gelähmt, Gepackt, Liegend, Verängstigt, Versteinert},
        senses = {Blindsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 11},
        languages = {-},
        challenge = 1/4
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Echolot}
        Der Schwarm kann seine Blindsicht nicht verwenden, solange er taub ist.

        \DndMonsterAction{Scharfes Gehör}
        Der Schwarm ist bei Weisheitswürfen (Wahrnehmung), die auf Gehör basieren, im Vorteil.

        \DndMonsterAction{Schwarm}
        Der Schwarm kann den Bereich einer anderen Kreatur besetzen und umgekehrt. Er kann sich durch jede Öffnung bewegen, die groß genug für eine winzige Fledermaus ist. Der Schwarm kann keine Trefferpunkte zurückerhalten und keine temporären Trefferpunkte erhalten.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Bisse}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 0 m, eine Kreatur im Bereich des Schwarms. Treffer: 5 (2W4) Stichschaden oder 2 (1W4) Stichschaden, wenn der Schwarm höchstens die Hälfte seiner Trefferpunkte hat.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Bisse,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=0 m,
%      targets=eine Kreatur im Bereich des Schwarms,
%      dmg=5 (2W4),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=2 (1W4),
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
